---
aid: 9025
zid: 745439
title: "澳宋一带一路国家级顶层合作倡议"
author: 王大凡
date: 2018-03-29 16:33:23+07:00
lastmod: 2018-04-01 01:41:00+07:00
---

王大凡 于 2018-3-29 16:33:23 发表了：

_本帖最后由 王大凡 于 2018-3-29 16:45 编辑_

**一带一路.jpg** _(145.71 KB, 下载次数: 2)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

一带一路

2018-3-29 16:14 上传

**一带一路区域版图.jpg** _(61.21 KB, 下载次数: 2)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-3-29 16:44 上传

当年欧洲之所以要开辟新航路，开始大航海时代，发现美洲大陆，根本原因还是通往亚洲的道路被奥斯曼帝国阻断，宗教信仰又水火不容，真是谈又谈不拢，打又打不过，所以被逼无奈才开始大航海时代

如今在临高位面，我元老院有远超那个时代的认知水平和科学技术知识，完全可以利用这种优势把欧亚非整个全部打通，形成一个横跨欧亚非大陆的完整的商业市场，让沿途所有国家都能够免于战祸生灵涂炭，都能够和平发展。

可能我元老院在初到新世界的时候，羽翼未丰，思想上也未从中国百年屈辱的受害者模式里完全跳出来，可能想的更多的是反抗，革新，拯救，甚至报复、掠夺……

但是，用不了多久，我元老院就会成长为这个新世界里无可匹敌的一股力量，这个时候，就需要把自己从参与者角色转换到领袖角色了。

我元老院作为时代的领先者，不仅有这个实力去做世界的领袖，而且有义务肩负起世界领袖的重任，正所谓，大国就要有大国的担当。

---

赵政委 于 2018-3-29 17:13:42 发表了：

王主席何在？

---

lightino 于 2018-3-29 18:10:00 发表了：

总督我在苏伊士等了很多年了

http://bbs.northdy.com/thread-741127-1-4.html

---

王大凡 于 2018-3-29 19:46:01 发表了：

> lightino 发表于 2018-3-29 18:10
>
> 总督我在苏伊士等了很多年了
>
> http://bbs.northdy.com/thread-741127-1-4.html

这个必须握一下手，你那边搞定奥斯曼，我这边正在筹划怎么搞定莫卧尔呢

---

ufowangjian 于 2018-3-29 20:26:40 发表了：

苏伊士运河没开通呢，所以好望角还是需要建个武装贸易补给站比较好

---

lightino 于 2018-3-29 22:12:54 发表了：

> 王大凡 发表于 2018-3-29 19:46
>
> 这个必须握一下手，你那边搞定奥斯曼，我这边正在筹划怎么搞定莫卧尔呢
>
> ...

奥斯曼太强大了，暂时搞不定。等你的莫卧尔搞定了，我这面都不一定有结果。1640 年你能在斯里兰卡搞一个煤炭补给港吗？新加坡的港口你这面搞定了吗？

---

wwz45 于 2018-3-30 00:02:15 发表了：

要亲自动手经营路上交通线的话，得让沿途的所有强权都老实听话。要锤不少人。

---

王大凡 于 2018-3-30 10:31:29 发表了：

> lightino 发表于 2018-3-29 22:12
>
> 奥斯曼太强大了，暂时搞不定。等你的莫卧尔搞定了，我这面都不一定有结果。1640 年你能在斯里兰卡搞一个煤 ...

1640 年这个时间有点早，大陆攻略 1635 年开始，1640 是大陆攻略第 5 个年后，可能正是紧张的时候

最主要的是关于莫卧尔攻略，现在完全还在筹备阶段，不知道什么时候才能开始动手搞

---

华夏贵胄王保保 于 2018-3-30 20:50:14 发表了：

还是先考虑美洲吧

---

lightino 于 2018-4-1 01:41:51 发表了：

> 王大凡 发表于 2018-3-30 10:31
>
> 1640 年这个时间有点早，大陆攻略 1635 年开始，1640 是大陆攻略第 5 个年后，可能正是紧张的时候
>
> 最主要的是关 ...

先开个商站，培养带路党

---
